英國皇家海軍 新航母 將部署亞太 制衡中國

英國航空母艦"伊麗莎白女王號"一旦在2020年開始服役，就會組成"航母打擊群"遊弋，其中包括幾艘用於反潛作戰的護衛艦，和擔任防空和打擊獵潛艇任務的多艘驅逐艦。

南海爭議海域"軍事化"引起爭議，美國對中國表示強硬的時候，英澳外交和防務官員商討部署英國最新航母去亞洲的計劃。

澳大利亞國防部長瑪麗斯·佩恩和外交部長朱莉·畢曉普本周在訪問英國期間同同英國國防大臣加文·威廉姆森會談討論在太平洋地區兩國聯合舉行海軍行動的計劃，包括派遣英國航空母艦"伊麗莎白女王號"去太平洋部署。

為強調兩國的防務方面的合作，威廉姆森和佩恩訪問了位於蘇格蘭格拉斯哥克萊德河畔英國航空航天公司（BAE Systems）造船廠，參觀了26型護衛艦。澳大利亞上周同英國達成協議，花360億美元購買了多艘同類護衛艦。他們還參觀了在格拉斯哥附近的法斯蘭（Faslane）的核潛艇基地。

澳大利亞國防部長瑪麗斯·佩恩（中）和英國國防大臣加文·威廉姆森（右）在位於格拉斯哥克萊德河畔英國航空航天公司（BAE Systems）造船廠。

周五（7月20日）在愛丁堡舉行的聯合記者招待會上，畢曉普說，"大國關係"發生的顯著變化已經造成空前的全球不穩定。英國外交大臣傑里米·亨特也出席了記者會。

共同對付中國

雖然雙方官員都沒有提到中國攫取控制南海有爭議島嶼，並在上面修建軍事設施，但《衛報》報道說，中國在那些距離東南亞鄰國很近的島嶼上修建空軍基地，部署導彈系統，加強對通過南海的航道實行控制。

澳大利亞外長畢曉普只是提到了所謂國際"規則和慣例"在太平洋地區遇到了挑戰。澳大利亞國防部長佩恩表示，"建立在規則基礎上的國際秩序"受到明顯威脅。

新聞聯合社報道引用英國新任外交大臣亨特的話說，國際秩序受到許多威脅，而1945年以來的和平和繁榮一直以來這種基於規則的秩序。

這4位政府部長說，面對威脅英國和澳大利亞需要更多防務和安全合作，英國同南太平洋的湯加和瓦努阿圖這兩個國家加強了外交聯繫也是對這種合作的一種支持。

畢曉普說："在國際事務的關鍵時刻，我們感受，想法相同的國家要聯手促進和平和穩定，這很重要。英國願意在印度洋-太平洋地區加強發揮作用，讓我們再高興不過了。"

長期部署亞洲

威廉姆森提到在太平洋地區來自潛艇威脅增多，強調澳大利亞購買9艘26型護衛艦的必要性。這些護衛艦將由軍工企業英國航空航天公司在澳大利亞南部的阿德萊德（Adelaide）的造船廠建造，澳大利亞皇家海軍將這種護衛艦重新命名為"狩獵級"艦艇。

英國國防大臣說，這是令英澳關係發生變化的一步，"這是自2013年以來和首次英國在太平洋地區部署軍艦。我們今年部署了3艘，這並非臨時性舉措，而是未來幾年我們對太平洋地區的承諾。"

"我們非常希望部署"伊麗莎白女王號"航母到太平洋地區，並且共同合作，希望同澳大利亞艦艇併肩航行"，他說"我們希望讓世界所有人都明白，這兩個偉大的國家（英澳）是最了不起的盟友。"

《衛報》報道說，把"伊麗莎白女王號"航母部署到澳大利亞水域對於英國皇家海軍來說是個巨大的投資。這艘航母一旦在2020年開始服役，就會組成"航母打擊群"遊弋，其中包括幾艘用於反潛作戰的護衛艦，和擔任防空和打擊獵潛艇任務的多艘驅逐艦。

邊度有港口

澳洲

老實講唔夠大隻
遼寧號都長300米

部署徹僑？

冷戰時代同現代比？

阿富汗戰爭 同 伊拉克戰爭 都用呢個

而中國駐吉布提都有基地

成場仗可能係一個大西洋國家同一個太平洋國家喺印度洋瘋狂開炮

又唔好咁講

遼寧號玩本國補給易啲

不過老E有F35應該夠打

另外Show到美英連合既作用

而家老共淨係識拎打得贏出雲號黎打飛機

英國有多隻艦嚇下人都好既

家下ge英軍留番黎守門口算la

英軍真係未必夠印度佬抽

有撚用咩
我地中國半炮打撚沉你啦
口交部快d出聲

認真英國同中國而家都係半斤八兩
皇家海軍福克蘭戰爭之後有幾多架新船落水?
遠東艦隊俾日本消滅左之後都未返過亞洲, 而家仲有幾多海文數據用得到
半支艦隊都唔算既艦隊嚇唔到中國, 叫做擺個樣咋講真

唔敢派威士斯親王號

應該配合美日兩軍，進攻支那。

英國軍備勁過支那多多聲啦

直接打啦

又9up
而家英軍除左HMS Bristol訓練船之外成支艦隊冇一艘軍艦係1982之前下水嘅

9up x 2
就算唔計冷戰時期英軍艦隊包括航空母艦成日停駐係香港
二戰時1944年皇家海軍就已經重建British Pacific Fleet，以六艘航空母艦十幾艘巡洋艦同幾十艘驅逐艦嘅強大陣容重返太平洋啦

未返過亞洲？
不如直接噉講
亞洲國家自己軍隊幾乎全部都係美國盟國
而非亞洲軍隊就只有英軍同美軍

講緊個規模呀，而家個規模同冷戰時點比

福克蘭戰爭都就黎40 年，就隔左成代

實戰經驗傳到幾多落去

挑，仲有咁多overseas nationals俾人地控制住，凈係識得做show。

我就唔敢抱咁大期望

部隊質素黎講一定高

但打唔打到入大陸就始終有保留

英國呢隻大E話起果時都有啲令人失望

希望佢今次拎返次彩啦

source?

1944 年緊係啦，即刻將大西洋組返隊雜牌軍返黎想攞返殖民地吖嘛

英國d 航母仲用緊複葉機

唔係1950 後情況係點？ 仲有Pacific fleet?

美軍玩晒當然

不過真係唔好當皇家海軍仲係二戰前

英軍戰力第二次中東戰爭後插水式下降

仲有，英國係太平洋既勢力其實係比美國驅逐

唔係比蘇聯同中國趕走

就算羅斯福死左，美國都延續亞洲反殖既政策

科技進步單一艦艇做到嘅野比以前強好多，何必一定要維持同樣數量?
七八十年代各國海軍比較多艦隻講緊係普遍三四千噸一隻功能單一嘅細艦，同而家是但一隻多功能frigate都七八千噸點比?
八十年代美國海軍追求600-ship Navy，而家侵侵加軍費再勁都只係要求355艘軍艦，你會唔會話而家美軍廢左?

2戰末期番去太平洋的英國艦隊係雜牌軍

當期英軍著名的裝甲空母, 硬到被神風特攻撞甲版都只係撞花甲版的光輝同勝利竟然被當成雜魚
同樣攻擊下,20粒戰鬥之星的企業係起飛甲版大破要回國修到2戰結束你又知唔知道

不如你check 下咩叫裝甲空母同封閉機倉先黎將cv-6 同hms victorious 擺埋一齊比
你呢d 所謂比較真係呃下傻仔
仲有菊水作戰後後神風既密度跌左幾多?

1980 後家海軍仲有幾多次大西洋巡戈?
事實上英國早就維持唔到所謂勢力范圍
規模縮少軍費縮少, 同美國個種精銳化點有得比

西方國家邊度洗考慮本國補給
根本周圍都係佢哋地頭
日本澳洲新加坡韓國都得啦

但單艦多功能集中的不良後果就是: 每損失一隻艦艇, 戰鬥力都會好明顯下降而冇辦法快速補充.
小規模衝突, 或者像美國呢幾十年來只有我打人,沒有別人打到我的戰鬥冇問題.但如果對手係有能力擊沉美軍艦艇的對手(如某強国, 再癈都好, 佢D導彈始終唔係講笑). 一旦開片, 這負面效果會好快出現.

仲有你估下hms victorious 去到亞洲時係用緊咩飛機

我主要係回番你話2戰後期番來的英國艦隊癈而已
CV-6同裝甲空母的分別我當然好清楚. 仲有裝甲空母的艦載機數量因為密閉機艙關係比一般空母少
就係因為美軍唔想再因為神風攻擊受"無謂損失"先搵英軍空母擋. 佢哋又完成到呢個目的喎. 如果咁都叫癈我同你應該冇嘢好講的.

全艦F35

係喎我柒

你搞清楚皇家海軍返去亞洲個時序先啦
搵英軍空母擋
wiki 好多都錯架, 尤其係中文wiki 呀傻仔

蘇聯式飛彈快艇近岸防衛型海軍先會有呢種船當消耗品嘅諗法
事實係現代海軍裝備你冇咁上下噸位同做價去安裝嘅話同廢冇分別
偵察距離幾百KM嘅四面PESA/AESA雷達、低頻反潛聲納之類要裝上去你架船細極有限，太細裝唔到嘅話你架船完全做唔到現代區域防空、遠洋反潛之類嘅能力，除左拎黎巡邏之外根本唔可以當第一線主力軍艦用

唔好再搵wiki 做source 啦
同一場戰役, 中文日文英文wiki 可以再個個唔同
寫齊和輸贏三個唔同結果架
好撚多錯漏

全球為 WWIII 既準備工作始乎差唔多埋尾

仲用斜台起飛

重奪香港後

如果唔用核能，係蒸氣既話用斜台比較慳錢同有效率喎，另外佢甲版已經設計埋比垂直升降機用，所以係OK既。雙艦島設計更加前所未見。

無蒸氣既話

Sorry, 我係睇英文wiki的
)
你可以死話皇家海軍呢個時間先返來太平洋係執死雞/打落水狗, 我唔會反對.
但有貢獻亦係事實(幾多就見人見智啦), 你認為阿豬阿狗都識食呢舊會有D骨的叉燒
最好人人都識點棒打落水狗. 皇家海軍2戰時係冇美軍咁bug(我甚至認為美軍係開外掛 ),但未去到你所講"癈/雜魚"的地步.
"癈"呢個詞語應該形容當時的國軍比較好

日落帝國

既然你提到企業號咁巴閉咁有象徵意義
你又知唔知點解唔留底紀念反而要拆左佢
點解會唔夠經費改建企業號? 明明咁多艘都留得低?
呢d wiki 無寫, 華文媒體個個都講D 唔講D, 亂鳩咁寫

象徵意義大於實際，但都算幾dump本

重有隻孖生兄弟

真係走去查wiki

仲話自己睇英文咁威威

以現時計畫黎講英國只係計畫裝備4個艦載F35中隊，比兩架航母平分即係每架兩個中隊，其實仲有空間裝多一個，會唔會搵us marine上去？

你如果有更可靠的資料證明wiki連基本的時序都大錯特錯的話.歡迎指證
然後再去wiki改番正佢唔好再誤導人(包括我). 功德無量
冇的話就麻煩你收皮

操
小英國敢跟我國最強大的嘴砲戰鬥?

點解要拆
聖地牙哥，新奧爾良級堆功臣 做乜又唔保留

用wiki 做source 同人筆戰真係俾人會俾人笑的

尤其係軍事page

我肯撚定你無睇過你條link 既英文內容

仲有，答埋我上面個問題先啦，wiki 未寫答案架

其實都係軍事史常識

wiki的時序冇錯的話. 皇家海軍2戰喺太平洋時係執死雞, 跟住外掛美軍一齊打落水狗.
弊在真"癈"的國軍,連棒打落水狗都做唔好呢
"癈"字唔係咁用的, 2戰時比皇家海軍弱的比比皆是. 係佢唔好彩要先集中戰力喺大西洋對付納粹德國先, 太平洋又撞正當時算數一數二的大日本帝國海軍

例如搵呢D? 會唔會好D?

波斯灣戰爭

個島啲島民好慘
wiki話佢地係British citizen
點解唔去英國

航母係用黎鬥大隻 愈大等於愈勁?

福特號長300幾米核動力，磁力彈射起飛，大E點打先？

你答咩嗲，人地上面講緊遼寧號呀

佢哋地有F35,唔洗要咁長既跑道

5毛話跑道長先係先進

斜台笑撚死

我地中國已經玩緊念力彈射

帶我走

話你知一樣野，只要航母先進，就算遼寧號裝su25都可以打得贏英國既F35B

所以咪要叫班BNO當兵
而家單係一年army都仲缺七千幾人
雖然我都想報Navy，但諗到九成都係出海就不了，報咗air force 算

咁你答左支那同英軍開戰既後果了

皇家海軍就安份守己守好北海算鳩數
仲有南大西洋堆殖民地（福克蘭群島、亞南極堆島）要守

太平洋真係唔再關佢事

係打就快啦 好撚悶呀

算把啦英國佬
落完水都唔知仲有冇錢維修